加拿大國會投票通過定性中國對維吾爾人行為是種族滅絕，但總理杜魯多率內閣棄權投票

Parliament declares China is conducting genocide against its Muslim minorities

Canada’s House of Commons overwhelmingly approved a motion to formally recognize that China is committing genocide against its Muslim minorities, a declaration that Beijing’s ambassador has already warned would constitute interference in his country’s domestic affairs.

MPs, including many from the governing Liberal Party, also voted overwhelmingly to adopt an amendment proposed by the Bloc Quebecois that Canada urged the International Olympic Committee to move the 2022 Olympic Games from Beijing if it continues the brutal treatment of Uyghurs in Xinjiang.

All the opposition parties voted in support of the Conservative party genocide motion, which passed by 266 to zero with a handful of Liberals MPs supporting the motion that says Chinese atrocities in Xinjiang region contravene the UN Genocide Convention.

Uyghur Canadian advocate Mehmet Tohti said he believes this represents the first time a legislative body around the world has declared China’s treatment of the Uyghurs to constitute genocide.

“Canada has set a precedent,” Mr. Tohti, executive director of The Uyghur Rights Advocacy Project, said.

Prime Minister Justin Trudeau and his cabinet did not vote. His foreign minister, however, made an appearance to abstain.